맛있는거 먹으러 가자니까.
됐고, 우리 얘기좀 하자. 너도 나한테 할말 있다며. 해봐.
오빠가 이렇게 나오니까 못하겠어.
왜 못해?
맛있는거 먹으면서 부드러운 분위기에서 해야지 이렇게 오빠얼굴 딱딱하게 하면서 하라니까 좀..
니가 무슨말 할려는지 말해볼까?
 무, 무슨말? 내가 무슨말 할라 그랬는지 오빠가 어떻게 알아?
나 어젯밤에 잠한숨 못잤다. 솔직히 말해. 너, 남자 있냐?
뭐?
이제라도 솔직하게 다 털면 용서해준다.
오빠 미쳤어?
다 이해해. 그럴수 있어. 너 직업상 남자 많이 만나잖아. 너한테 작업 거는 놈도 있을거고. 너 겉으로 괜찮아 보여. 이쁘고 늘씬하고 애교있고. 그러니 괜찮은 놈이 너한테 작업걸면 너도 사람이니 삘이 팍! 통할수도 있고. 삘이 팍! 통하다보면 밥도 먹고 술도 먹고 술먹다보면,
 오빠 왜그래? 알잖아. 내인생에 남자는 오빠밖에 없는거.
그러니까 자꾸 거짓말하지 말고 솔직하게 털라고. 니가 이런식으로 나오니까 의심할 수밖에 없다. 그놈 누구야?
돌겠네. 그놈이 누군데?
뚜껑 열리기 전에 솔직히 불어라? 너 어젯밤에 장례식장에도 없었잖아.
무슨 소리야? 밤새 문상객들 접대했다니까.
 나 거기 갔었다.
오빠가? 오빠가 거길 왜와?
너 추울까봐 옷 갖다주러.
장례식장 어느쪽에? 나 장례식장 음식하는데 있었는데.
음식하는데?
응. 오빤 절하는데만 봤지? 그 옆에 음식하는데 있거든. 왔으면 왔다고 전화라도 하지.
 확실해?
확실해. 오빠 생각해봐. 오빠같이 멋있는 사람 놔두고 내가 왜 한눈을 팔아? 나 뭐든지 하나밖에 모르는 여자야.
오빠 나 믿어. 절대로 오빠 배신할일 없어.
알았다. 그럼 나한테 할말이란게 뭐냐?
별말 아니야. 그냥 오빠 사랑한다 뭐 그런말. 그말 말고 할말이 뭐 있겠어? 안그래?
